伊院迫爆緊急病人等3小時 醫生：公營醫療快崩潰

伊院迫爆緊急病人等3小時 醫生：公營醫療快崩潰

作為九龍中醫院聯網龍頭醫院的伊利沙伯醫院，情況更被喻為「戰地」，至今下午4時許，急症症非緊急病人需等候至少6小時才獲見醫生。

不過有有伊利沙伯醫院急症室醫生於社交網站透露，至今早8時，經急症入院等候上房者亦達42人，同時有61名半緊急病人等候見醫生，兩者等候時間亦需14小時。

他又指出，昨日中午時分伊院急症室有41名緊急病人，惟等候時間長達3小時，與服務承諾30分鐘等候時間足足多5倍。

該醫生昨稱，昨日急症室有2名醫生病倒，負責替假的第三位亦同樣告病假；同時間，最少有120名病人滯留急症室，等候病房床位，部分更是已等了7小時至9小時的半緊急病人。

我感到很絕望和無奈，放工時那種無力感很重。
他又形容，今年是從事醫生6年中最差一年，認為有關問題一直存在，而夏季流感高峰「只不過是駱駝背上最後一根稻草」，而非掩飾問題的藉口，又相信低處未算低，而公營醫療系統就快要崩潰。

他接受TOPICK查詢時說，急症室一更有8個醫生和12個護士，但昨日一更內有3個醫生及1個護士因流感告病假，認為今年急症室情況是多年來見過最差，更估計這情況在下半年將會持續，「往年夏天，需要等候上病房的病人不會長時間停留在急症室，現時下午會約有50人等上病房，他們一般要等10多個小時。」

他又說，人手及床位不足問題長年都存在，但今年的流感令這些問題完全浮現。

他指，內科每個病房有38個床位，但現時已超額開床位至共有54個，走廊和洗手間門口都放滿病床。

他透露，院方高層4月時向前線醫護人員說冬季流感高峰期已過，停止提供加班津貼。如果有加班津貼，每更會多兩個醫護人員，每人可以加班3至4小時。他說，院方5月發現勢色不妥，病房入住率天天爆滿，所以重開加班津貼，但認為作用不大，「大家都累了，除非需要金錢應急，暫時只有1個醫生和2個護士表示可以加班，人手上不會幫輕很多。」

我真係好好奇，咁都快崩潰，咁點先算真崩潰

新仔拎夠年資轉私家啦

日日多150個落黎
乜都頂唔住啦

理得佢爆，根本唔係床位問題

加十倍都係爆架啦，小小病又死去急症等到夜又話唔掂唔返去要住院。

健康院咁好都唔加資源，個個死去醫院
100萬張床位都爆

登「本地」醫生慘

收你糧唔代表要湊埋你班大陸9

3個鐘都未死得即係唔緊急啦

連醫生都病埋 收得皮

要爆就快啲爆

爆撚左佢好過

97年至今增加百多萬人

綜援同老人收返$30啦

大陸人太多。。

年薪幾百萬 醫管局高層 有乜可能諗唔到 每年額外多十萬外人 香港點會唔爆棚 醫療系統點會唔崩潰

收皮啦 ! 香港醫生好撚煩, 咁高人工唔洗做

講真 非緊急應該要輪夠十二個鐘先見
最好直接唔撚見
咩叫急症室 你唔撚係急症就自己排返街症啦

留得係HA 既醫生, 除左有心之外我都真係諗唔到有咩原因
一個咁忙文化咁差既地方, 比著你係醫生, 你會寧願出去開榴輕鬆搵錢
定係留係HA 咁辛苦捱世界?

收人工要做超額工作兒合理
華人賤種基因個邏輯額係好撚特別

好多廢老小小頭暈身㷫就去排急症

根本成個ha都肥上瘦下 都唔明點解managerment 就咁多人 仲要高人工 將果度既錢減少部分夠請幾多人

認同，真心為錢途一定離開公立醫院，無心做的醫生一定好快走，一個二個窮撚當自己大爺

等d廢老同港豬自己受返
好快因為人手不足急症室等太耐死咁d人

而家街症冇得排
打電話打足廿四粒鐘都冇得睇
急症等耐啲但一定有得睇，所以先咁多人去急症

所以從來香港都唔係缺醫生/護士
只係HA 管理咁差, 根本留唔到人
再加上呢20年多左個百萬支那蝗, 人口老化又令病人數目增加
但HA 仲係源用20年前到閎資源同人手比例
你話點會唔崩潰

啲仆街界親手指都要睇急症

有病打去賽馬會約時間仲快過睇急症
係要同啲妹下妹下鬥早打電話咁解

其實點解唔睇私家

學下北歐
用出糧代替福利
廢老求診比例一定劇降

咪係 唔洗做嗰班膠層勁高人工，前線做到仆街，但又唔出多舊錢去請人，永遠就話人手比例不足，然後又繼續用返同樣資源維持到運作就算，仲不斷想開放大陸班友落黎搶飯碗

下步就係引入支拿醫生護士，政府就會話感謝中央支持解決人手短缺問題

近期紅底01仲想搞埋牙醫寫咗篇文話香港要引入牙醫
痴撚線 醫療行業遲早淪陷

有九龍既急症醫院 HR出memo話某啲dept 既病假太多
我心諗 你流感高峰期 病人病就得 醫護人員病就唔得

大把staff係急症明顯病過啲病人都仲要死捱 然後留低一句士氣高昂就得👍🏻咁on9既野都講得出

今年開始本地grad HO 多左成倍
私家市場未必食得哂
想走都未必走到

繼續洗太平地

屌 61 名半緊急病人 一開頭睇仲奇怪點會有半個人嘅存在

到底香港公營醫療係管理太差定真係唔夠人

小事都急証果班應該重罰，立即解決問題。

如果輸入大陸醫生, 香港人要準備好以下幾樣野:

做手制前, 要比「紅包」醫生
做完手術, 檢查下自己會唔會無左個腎

將緊急同非緊急既病人分開收費
非緊急500+照舊排慢隊
真急緊正常+優先
同時應用係救護車上有無計？

問題係門診都book唔到 full鳩晒 你每朝去健康院同醫院睇下就知

人口無限輸入，可以點快

救護車免費 如果你話轉收費 你認為消防處會點諗？

Copied from fb
[寫在公營醫療系統崩潰時]

香港公共醫療制度超載、爆煲、崩潰，都講咗好幾年。當半緊急病人輪候急症室時間高達 15 小時，你知道有錢就去返睇私家，冇錢就買成藥自隊，再唔係就自求多福。

今日我半夜殺出九龍某公立醫院進行實地考察⋯⋯講下啫，其實係因為屋企有人病咗。一如既往，等嘅人多到企出門外，發燒、嘔吐嘅人以至嘔血嘅人都係要等，因為總有撞車、斷手斷腳嘅個案三五七時入 A&E ，而當值醫生護士嘅人手就係小貓三幾隻，於是分流後定義為緊急 (第三級，據報 service pledge 係半粒鐘) 嘅病人要等個幾兩個鐘都係等閒時，而今日我屋企人係等咗，四個鐘。

我唔怪醫生護士，佢哋都係人，都係逗份糧返工，都要放假，都會病，都係得一對手一對腳。我唔怪危殆、嚴重嘅病人 ad-hoc 入院，因為佢哋都唔想。

我怪嘅，係怪香港人口無上限嘅政策。一入病房，普通話人多過一半，有啲病人嘅樣真係鑿住「 I am Chinese 」，照顧病人嘅家屬，都係大媽咁嘅樣。我唔知佢哋已經係香港居民，定係專誠來港求醫，但當初邊個撚屌話香港發展醫療產業？冇咁大個頭，做乜戴咁大頂帽？

我怪嘅，係發展醫療產業但冇相應配套。醫生人數唔夠，護士又唔夠。然後私家醫院開完一間又一間，出手闊綽不在話下，公立醫院前線人員被高薪挖角，做乜仲要同你受氣受壓？天下兵器盡歸私家醫院所有，留守公營網絡嘅醫護人員工作量就百上加斤。然後你知道咩叫惡性循環。

所以我真係對公立醫院嘅前線醫護人員無可挑剔。盡忠職守嘅不在話下，即使有啲已經做到躁、打官腔話「好多人都等緊，你再等下」，我都覺得，只係個社會欠咗佢哋。

至於乘人手短缺之便，提倡引入「海外」，即係九成係大陸醫生嘅當權者，我知咩叫 hidden agenda ，亦都知佢哋唔志在，因為佢哋本身梗係睇私家醫院。事到如今，香港人可做嘅唔多，一係搵多啲，一係自己買醫療保險，一係病少啲。然後你發覺，長命百歲有時真係可以係一個詛咒。

根本香港啲緊急服務就應該學外國咁收錢
如果啲醫生救護有權向濫用服務班人追收一千五百嘅話一定可以解決問題

屌你老母個戇鳩仔
人地講緊啲病人要等好撚耐啊
你老母同人講人工
淨係識得諗人工
抵你老母成世挨窮
抵你老母成世係房打飛機

其實次緊急既多數係咩病?
診所醫生處理唔到?

淨係試過斷腳睇公立

你呢個算咩邊個cat

前晚半夜入左去伊院緊急等左半個鐘 等15分鐘就上房我係咪算好彩

永遠限住 只能中大港大畢業先係香港做得醫生

加多十倍人工一樣唔夠人

一講比英聯邦國家醫生黎執業 , 做番回歸前一樣既野

就永遠吹大陸醫生會落黎

次緊急係啲仆街冚家剷傷風感冒咳最多

等到14個鐘學咩人話自己緊急

1. 醫生有分科,唔係個個醫生都可以做A&E,加上部門都有各自資源, 調左我既人落去, 咁我DEPT 既病人邊個睇?

2. 如果講緊病房有50-60人, 連床都冇, 又或者有人要急救插喉, 邊有人收症

3. 呢個真係唔係人手問題, 係公民意識同質素問題

4. 因為QE既內科病房如果收爆可以唔比A&E上症, 直至有床為止, 呢個係醫院POLICY問題

5. 根本成年無邊日係唔高峰, 病人多左, 但人手不變, 呢個仲唔係人手問題?

死支那蝗蟲死返大陸啦

日日番工都係抱住
「我不入地獄 誰入地獄」嘅心態
唔止好話內科
外科都爆到床同床之間
兩個病人可以拖手
內科更加一年365日都係咁
仲要10個有3個係蝗 3個係蝻(QE獨有)
剩番嗰月4個就係 唔得閑幫佢斟水
都要抄你staff number投訴嘅港豬
你話做HA為人工高？
應該話為人工就唔會做HA

就開工

咁快！？你咩事入黎
你真係算好彩

Qe真係逼到痴l線

撐正苦！排急症！

做香港人
為自己好 一定唔可以比自己身體壞 點都做下運動
唔係既話到死都未等到人救

我上星期做個鼻因爲透唔到氣做過手術
之後前晚1點開始留鼻血留左1個鐘都止唔到血
去翻做手術個間醫院佢話搵唔到我主診醫生
所以幫我call白車去左伊院
去到個時去到仲見到好多人等睇醫生
分流個時已經成4點幾我仲未止到血同埋發燒所以分左我係cat3姐係緊急
不過上左房之後佢就咁係我鼻塞左止血綿話塞48個鐘都會止到 話我係非緊急 （我由夜晚1點開始流流到朝早8點都未止到都係非緊急）
我都流到頭好暈同全身無力
而個時搵得翻我主診話要做多次手術之後就轉左院

究竟係邊條友話要cut醫療開支2.5億

根本係辛苦錢嚟
人地咁嘅成績做其他工作/轉私家做 收入高好多
點會係為錢留係ha捱

離撚曬地

Hi 五毛
知唔知點解香港唔只係比英聯邦醫生來香港做野?
咪因為回左之後怕d中國話點解英聯邦同中國醫生唔同待遇,係咪歧視中國人囉

其實英聯邦醫生考香港個執業試都有>-50%合格架
不過係D中國落來嗰班得個1X%合格拉低哂D分姐

冇人知道原因？原因只有一個，就是要HA食左普通科門診

因為梁錦松cut cost，令到衛生署將門診交給HA

變成已經混亂的HA，開了什麼家庭醫學，俾人你fresh grad，但萬一入左去，又點走出來，開擋普通人見到家庭醫學，點有得自立，同一畢業直接去卓健有乜分別？

而原來的公務員舊制，又點會屈就去HA，更很多是逃兵？

一下子亂了，之後HA推打電話約門診，連最後一步walkin夜診都斷埋

醫院已經唔夠醫生用，人口近十年多左咁多，有冇見到近十年新普通科診所有夜診？

一冇，又病，又約唔到門診，正常人都會去私家或急症室啦，又點會唔日日流感高峰期？

1999

無知一問 呢個關唔關 醫藥唔分家 事？

有錯勿屌

'英聯邦醫生考香港個執業試都有>-50%'
回歸前得5%

回歸後 英聯邦醫生變左>50%?

有無source?

試過有次老豆比玻璃插得好深去診所話唔睇佢
最後去左威記 都等左好多個鐘
d血一直流 d棉花就係咁up上去
個時早知一早去私家醫院算

我之前已經講過按分流級別收費
愈唔緊急收費越貴

又唔肯外國引入醫生，但又想引入強國醫生
班醫委會小圈子又想自己獨市獨食霸權管理
報應

如果要按緊急程度收費
應該無人肯做分流站
一係俾D師奶煩死，一係俾D廢老廢中打惡

華人主導就知道有咩後果

班老野同大陸人等咁耐都頂得住，即係無事啦

冇錯
有野一早死9左

約唔到街症係因為留左位俾公務員

會變個分流站個護士緊急

政府就係知你地班醫生點都有貨交，繼續繼續！

你睇，咁都只係就崩潰ha

利申 簡左mbbs

其實有無統計係
1。香港人/非香港人
2。三粒星/非三粒星
3。綜援/非綜援

不過公立醫護已經無可挑剔
無人想向咁高壓超時地方長期工作

我其實一心想畢業後服務公院
唔會改變

之前住隔離病房 4個人一間
已經見到醫生好唔得閒
隔離床條仆街不停煩9個醫生 問d無厘頭問題 仲指定話要睇邊個醫生
佢一日換5套衫換到d姨姨發晒脾氣話冇衫啦！
醫生話佢出院 死纏爛打要繼續住話呢度痛果度痛
呢d廢老已經加重左唔少醫護workload

女友做護士，聽講有d case好搞笑

1. 比支針拮到下要睇醫生，係普通針仔，唔係咩有毒定生晒乜既針

2. 有人喉嚨有d唔舒服又去睇

3. 36.8度話自己高燒死都要入病房

果d人快d死撚晒去就一世唔洗睇醫生

加油 絲

我唔係話唔體諒你，不過去過政府醫療既都知，佢無輪係掃地阿姐，派飛阿姐，護士醫生都好，每一個人都係有意無意咁同你傳達緊一個信息，就係人手唔夠，好忙，等下啦！！我問你廁所係出邊者，你同我講咁q多野做咩者！

我唔知佢地係想營造到個好爆既氣氛丫，定還是好似傳銷人咁，每日返工一briefing就係同自己催眠，每做一個動作及講一句說話之前就同自己講一次人手唔夠！資源不足，做撚死人，等下啦，有錢就去私家啦窮鬼！

輸入大陸醫生

垃圾廢老 支那豬 南亞狗太多

真係on9 急症室應該加價到400蚊

得果180都仲係平過私家有鬼用咩

係因為根本出係好忙
而且你就話問姐, 但佢可能俾人一日問撚左百幾次
都算, 其實醫院好多牌都好清楚易明, 有時地下畫埋線, 但都有盲毛唔撚睇

唔講護士醫生, 入面清潔阿姐最撚惡 , 除左一般清潔工作外, 佢地好多時應付D痴線佬 例如走入黎偷紙巾呀又成

當然你話係咪咁就無禮貌同你講咁多做咩姐 , 咁呢樣睇你點諗

有幸做到護士嘅話我都想去公院工作
呢年加加埋埋住咗幾個禮拜公院 親眼睇住啲醫護人員忙到甩碌
加上屋企人越嚟越唔掂 嗰種眼白白睇住佢身體一日差過一日嘅無力感 就下定決心要入nursing將來可以救其他人

有幫人既心絕對欣賞
不過面試如果你答想幫人而做護士，你收硬皮都得

建議你諗下護士角色係乜、工作理念又係乜

全年365日24小時服務
無限籌 (只要你肯等，一定有得睇)
有專車(救護車)接
有咩事可以直上病房，有晒專科醫生
想驗乜野，基本上都係一間醫院搞掂，唔洗左撲右撲

所以加價根本解決唔到個問題
病人唔係醫生，有咩事驚起上黎，都會覺得去急症室最好，有咩事可以住院驗清楚
呢個價錢咁ge一條龍服務，邊間私家醫院/診所比得上？

算唔算日經

無人話要解決
一日香港人口多 情況都係咁上下

但加價可以提高成本 減少班運吉既人姐

其實鬧班醫生唔洗做既人係乜心態
依家唔係佢地唔做/做得辛苦，係做唔切喎

以前英聯邦唔駛考
咪變左只有其他國家既黎考

早幾年撞車撞到成個咀腫晒,11點幾等到3點都未叫我no, 第2朝先知原來閂左門

話想去公院做野嘅人

得你自己一個就梗係有團火，但當你屋企人埋怨你嘅時候，又堅唔堅持到？

你女朋友嫌你忙，同你分手，你又頂唔頂得順？

家庭係責任嘅最大敵人，無論你想做邊方面嘅正義英雄，都要跨過呢一關

回歸之後取消左英聯邦免試
一來係因為政治原因（英國唔再係宗主國，支那又玻璃心）
二來仲有世貿d自由貿易協議
所以唔可以選擇性開放巿場，就而家想淨係俾英國、美國呢d先進國家醫生免試黎香港都唔得

Ive開醫科
提供大量人才

幫手鬧下佢

最簡單，全部藍絲唔好係香港醫，全部送上深圳睇醫生，攪掂

綜援人士又如何？
佢地都唔洗錢

建議你睇多次 理解下
因：加價
果：減少運吉人士

綜緩都唔撚洗畀錢，加價關佢地撚事
根本就唔撚係圍繞佢地講啦

有諗過呀會search下護士有咩要學 有咩要做。間中睇下fb啲page

講黎聽聽

問題好多綜援人士運吉

qe=醫療界地獄

做野要好似你個名咁

係
所以我都無講過加價會柱絕運吉班人

減得幾多得幾多

騎刧人地個post好似唔係幾好

是旦啦 無所謂既

厹原來讀醫

未派jupas

厹原來準備讀醫#

我有認真既一面既

讀醫護畢業後就移民啦
仲為左d廢老捱

啱啱腸胃炎睇完急症室
12點先嚟嘔
嘔完個胃都仲係拿住痛
半夜又無門診睇
先至去急症室
去到1點幾啦
等左4粒鐘先有得見醫生
我都有同佢地講辛苦晒
啱啱睇完出嚟準備返工

俾百幾蚊以為自己訓緊酒店
仲要大大聲 我地有份出糧俾你地！！

而家連緊急case 都要等3粒鐘
已經唔係頭暈身慶濫用急症問題

班高層真係好波
明知前線做到傻仲走黎搞事話士氣高昂
屌你係咪on99
忙到仆街個陣會走黎問你咩環境
屌你盲架？

屌你老母, 醫院唔夠人同你講好似呃你老母咁
mak大你隻屎眼睇下人地係真忙定扮忙啦屌

大陸醫生唔識英文藥名，中文又同香港唔同
實開錯藥....
而且電腦同做機器全是英文,好難即時輸入.......

邊度抄出嚟 ?

鬧還鬧, 但鬧得好撚 on 9

紅字嗰欄 好撚無知

喺facebook見到

我有開聲屌過佢幾次
但廢老面皮咁撚厚鬼驚你咩
條友一直用呼吸機
醫生話佢唔需要
佢講到唔用呼吸機會死咁
但與此同時醫生已經偷偷停咗部機 再問佢宜家用緊機係咪舒服d呀？佢話係 醫生話 但我已經停咗部機 姐係你冇事啦

條仆街朝早5點幾已經係度播歌
成間房全部人出聲屌佢都可以扮冇叵

救人係醫生做 診症都係

醫管局 一早就要解散 再 重組

廢老人數幾倍咁升
床位有無幾倍咁升先

爆煲爆煲

唔單止係醫生不足.
護士, allied health , 以至其他職系都不足.
重有, 好多時儀器唔夠, 空間又唔夠.
你就算解決左醫生問題, 你其他檢查有冇足夠儀器去做 ?
好多時patient 等得耐, 可能其他檢查拖住左, 果邊你都要解決.
同埋我想講, 醫管局d 濕尻管理, 有時下面求救想請人, d 老細/HR 可以同你講話patient 數不足, 唔可以請人, 屌.
佢唔係冇錢, 係有錢唔肯請人.
好多你請多個人可以解決到的問題, 班撚屌偏偏唔會順你意, 只會開幾萬個會諗下點樣局你OT 呀, 搵其他忙到仆街的人去幫你呀, 將你渣到儘為止.
唉, 唔識講

應該由救護上車果下做收費分流果差唔多
真係有需要唔可以自行處理或者去醫院就應該坐
有班人只係基本感冒之類嘅症狀或者輕微外傷可以自己搞掂都要坐白車
仲有班廢老濫用平安鐘 當的士坐
應該非必要嘅人坐白車去醫院就要收500
有需要嘅收50
必要嘅例如大意外 生仔就免費
咁樣就先減少左一堆去醫院嘅人

但同時好多拎老綜嘅乜都去醫院睇 因為免費 哩樣都係醫院壓力之一

1)
一個人辭職要一個月通知 但部門要最少三個月程序先請到個「新人」入嚟

2)
有職員扮痴線睇精神科, 唔炒得唔鬧得, 迫死班正常人分分鐘 八個人做十個人野
兩個有白卡既就 hea 做有人工收

3)
下刪 N 樣唔公平政策

其實唔係香港唔夠醫生
係HA管理差 又唔夠資源留人
下年開始每年兩間u夾埋有差唔多五百個med students畢業
聽講好多醫院都話驚請唔晒咁多人

咁你三個月點都要過ge, 咁最終都酚請架啦.
成日就叫人交數...屌. 有某d 野唔係做得多等於好.

我諗頭幾年應該okay ge, 點會請唔曬....
差在肯唔肯比錢ge 姐

其實我覺得長遠應該開多d 夜診 同 clinic 就真...

咪再 on 9 9 話又唔夠資源留人 啦
HA 資源畀撚哂 醫生護士 係局內人都知既事

尋日先有一個喺度話泳池整損叫白車

你比左佢地, 其他人冇淨ge, 咪即係唔夠

見到有人話做得醫護就預左辛苦
宜家班撚樣小小事都睇急症 如果淨係處理比較嚴重既case一定唔洗咁耐 d閪人態度又唔好 俾百雲蚊以為自己係大爺
真係唔怪得攞夠經驗就做私家

戰地醫院已經無閒錢請咩藥劑師物理治療呢啲戰場少用既

我覺得有時係依家d 病人權益高左
好多時, "可能"醫生覺得根本冇乜事, 但係病人要求 / 個別醫生淆青. 都會要求做一d 冇乜意思的檢查. 咁大家都多左野要做.
同事要做個檢查, 醫生亦要睇.
但係最終有冇幫到patient 呢 ?
心理上囉, 同埋幫到醫生戴頭盔.

醫管局濕尻管理

根本係班契弟濫用，冇醫生睇果d時間焗住入都算，有私家都仲要去排係咪犯賤

終於有重點

人口老化
加上私院仲接近雙非
冇病床接其他症

即係有d patient , 腰酸骨痛呀.....腳痛呀走去睇, 果種急唔急真係見仁見智.
但係如果政府做好d , 開多d 痛症clinic 可能又好少少囉

起多十間醫院先

我自己都做過ha 日日睇到急症室班仆街冇幾多個真係好大獲 屋企人試過跌親仆爆排牙 入到急症都唔洗等就有醫生睇
平時班撚樣係度嘈咁耐都冇人睇 梗係啦 小小事都去睇
醫生人工係高 但同樣壓力係一樣咁高
都係果句 為錢真係做私家好過 做私家對住閪人起票你睇錢份上 做ha對既閪人一定多過私家多多聲

其實好多拎生果金或者拎綜援既真係唔怕係急症等十幾個鐘 反正自己係屋企都冇野做 醫院仲有冷氣嘆

非真正緊急一律收五舊，包括綜援戶，問題立即解決。

多謝支那啦
順手引入支那醫生
工都搶埋你啊

加強分流其實係一好困難嘅事
首先今時今日香港問責同投訴風氣咁高
如果白車分流
單憑表徵去判斷病情其實好危險 如果唔係 A&E 分流出左意外無人咩得起 最開心就係蘋果
錢係香港人核心價值 分級收費嘅話每日 A&E 都打交
好服務易放難收 香港 primary healthcare 意識薄弱 個個身體差左先走嚟求救 無得搞

人地隻眼附近傷左都唔比call

傷風感冒都走去睇急症，
健康院有得睇都唔去，寧願排急症，仲有班人拎左籌返屋企訓醒先返去睇，因為輪候時間最小都5,6個鐘，仲要佢一返到黎就優到，怪得邊個？

Allied health 請咁少人

啲人有咩頭暈身燢都去急症，幾多當值醫生都唔會夠啦。所以有病我寧願頂到第二朝睇診所，唔係就去私家

一諗起a&e啲病人坐曬係到起勢咳就打死都唔想去，污糟辣撻

this city is dying

引入外地醫生 或 增加 大學醫科生

外地醫生
咪即係支那醫生囉
一日一百五十隻支那狗
比你起多十間醫院都唔夠

傷風感冒就睇門診或者私家啦
不過可能排隊果d全部都係拎綜緩

又搵到位攻擊
你唔去話保皇狗反對拎番審判權
一日一百五十隻好似你呢d支那狗咁湧入來拖死醫療？

其實應該要多啲著重發展日間醫療同將門診開放時間增長至夜晚。其實大部分人睇急症都係傷風感冒柯嘔咁，門診其實都可以應付到。宜家大部份門診都係朝九晚五，有時想放工去都去唔到，所以有部分人就選擇睇急症。

五毛開始吹奏大陸醫生落嚟

無論醫療 教育同房屋政策都見到香港政府好無遠見

人口老化 醫院醫生護士數量不足 加上香港要負擔埋大陸部分人口 根本邊一方面都爆緊煲

依家個問題係連真係急既都睇唔切
仲未計小小病個堆

根本就係
你睇呢度個個都賴香港人小小病都睇
又唔見97前後個幾年有人講醫療爆？
班人專登唔提係一日一百五十隻支耶狗搶福利搶醫療
仲夠膽死話引入外國醫生
外國wo
同收外國大學生一樣
到最後咪成班支那狗來做

水支那狗用日本攻擊香港人
痴線

新加坡冇入世貿?

起多幾百億垃圾橋啦,醫院無錢就由鳩人死,弱智狗官

有啲人等半日都肯睇，死cheap精

好快係咪會有大量東大醫生可以fill

私家一黎服務好，用藥又令
雖然貴小小， 有買保險就更好
點解唔去私家？？

個個都有錢 無病之前買左保險

最大問題咪香港太多人
每日係咁批單程證
重要呢班多數拎綜援睇公立醫院唔駛錢
唔逼爆就奇

醫院服務市民架
冇油水掠啊嘛
起橋下下都幾百億幾千億
是但1%都夠過世啦

班人只會扮睇唔到
不斷講香港人點點點
支那五毛狗任務奈佢地唔何

擺個24x7診所係急症室隔離有幾難

有咩事都會去st. paul 養和
貴少少但係唔洗點等, 睇完返屋企訓
你要我等幾粒鐘我真係寧願洗一千幾百快快手搞掂

而家急症室已經劃左一邊類似門診咁等
cat3緊急以上case已經係第二邊等
見到一張張病床係走廊真係cls

有次節日睇過st. paul醫生+等拎藥用左我三個鐘

3個鐘咁快 試下同政苦醫院比

上星期六經過仁安見到普通科都有唔少人
可能出面診所放假，逼晒去醫院睇

琴晚凌晨去左A&E等左4個鐘
平一半有多

公立醫生都好辛苦 體諒下

st paul
上次屋企人生蛇都睇錯
永不錄用

收五毛啦

邊個唔洗體諒？

俾番OT有咩用
佢地本來都有錢冇時間洗

坐住個屎忽諗野

根本就係劇本，結局就係引入支那醫護

咁真係唔洗再去公立睇

兩個醫生請病假
連替假 個個都請病假

xxxxx都好辛苦 體諒下

香港氣數已盡

到時班大陸人入曬黎睇番大陸醫生，香港變成一個名only

身邊都有識既人成日病
次次都去排急症
貪平得果少少浪費醫療資源

利申 窮撚 好少病 睇開診所

胃痛...唔係生命危險...點解唔睇24小時私家...

唉。有錢起基建，請驚察⋯⋯又唔比多啲錢醫療。。。

小事都急証就咩都死啦。

公立門診唔睇得??

唔起公立醫院又增加人口既後果

回歸前英聯邦醫生唔洗另外考執業試
自己諗下邊度既醫生回歸前要考啦
人地由5%升到而家10%算係咁

加醫生無可避免
因為已經入左黎既支那狗唔會走
加大陸醫生等班五毛自己受番

依家啲五毛除時有錢過我地。。。我地有病又窮咪食得屎

好似無
南區屋村撚
最近係瑪麗

通常要24小時前打電話約定
仲要預先登記左身份證先比約
好少人會登記埋其他聯網

遲d有港怡
利申 西營盤撚

普通感冒都去睇嘅話加鳩佢價啦

學術就望下啲比較常用嘅生字Foley SOP hepatitis嗰啲 真係望下就算
工作就根據醫生指引(?)護理病人 3check 5right 運用專業知識廿四小時take care of the patient 有時又要搓人救人 接觸屎尿血痰就平常野 有錯勿屌

而家都唔少蝗國醫生喺香港做緊
唔識聽唔識講廣東話都可以照喺公立做 痴撚線

香港醫療制度崩潰，但班老野依然唔肯死，非常頑強

聽講港怡冇客到staff 要放no paid leave

等班廢老自食其果

人口老化就係咁

琴日去屯院，一個鐘多啲有得睇
分完流去左食飯，食完就啱啱好仲有三張到
都，唔係好迫姐

係咪應該要由門診制度入手？

無24小時門診，病人一定有乜冬瓜豆腐都入急症，加重醫生負擔

同埋門診要打電話預約又係on9

除左射波點會知自己幾時病

當然啲人訓唔著，身痕都去排急症係

同意架, 講真, 依家香港的人口密度...
你成個醫療體系, 我尻up 咁講, 起碼都要彭脹60% 先掂

Call 白車收200一次(可用醫療劵). 真心200都無唔死無用(醫療劵)
比返D真正有需要既人用

我記得英國有d hotline 比d 人問應該去邊睇醫生 .
不過香港九成行唔到, 人人驚咩獲, 投訴文化勁, 比人chok 多兩野一定又refer 返條友去a and e

睇下幾嚴重啦，簡單fracture的話 stabilize好，可以等好耐下架。

留唔到人又唔請人
剩係識叫人開OT 請個退咗休嘅返黎做
請part time 請中介外判都唔正正經經請full time

洗太平地
睇條撚

你繼續混淆視聽啦 仆街政府打手

依個醫改 只會越改越差

你識啲野

不過話你知, 香港無可能做到 , 因為班醫生護士高層唔會畀錢搞依啲細 project
佢地啲資源只會用哂喺 醫生/ 護士既 project 身上

佢地有的是時間
食個飯返屋企訓陣先再返黎等

撚樣 你係咪失憶呀 ?

當日個醫改係話 醫委會新增嘅四個業外委員係要特首委任呀

689 將醫委員都想變成政治舞台呀

想知仲有無邊個發達/先進城市個公營醫療系統係咁嚴峻
又有無近代嘅例子係成功改善?

英國同樣咁嚴重

而家講緊緊急都要排三粒鐘
同埋12個鐘其實已經係非緊急既現況

六十五歲以上唔比睇，睇下醫院會唔會超清閒﹖
全部都係廢老亂咁睇之禍。

政府自己問題。
班廢老想慳錢，但又日日病。
想點﹖
政府轉左電話約，廢老連打個電話可能都打唔到，
咪死去急症囉。

而家回應緊輪緊12個鐘先見，唔係回緊唔見喎，你係咪理解唔到啊
唔見有用呢點洗你解釋？？

你想要流感人數下降， 有個方法一定會少人病
就係強制交通人具乘客要帶口罩
而家車廂班仆街咳咳咳
一個害全家

請你你去執法好無 ?

傻既 點會屌你

位位一千，判左先回水。

分流站駐守十個城管，一嘈就仆頭。

英國無香港咁差
起碼人地有GP頂住primary care
唔似得香港街診咁少位
街症班醫生廢到普通野都refer A&E
A&E班醫生都鬧佢地驚上身寧願唔醫
（係香港急症做過attachment)
另外英國急症室等候上限set係4小時
而家開始meet唔到個上限

Btw係講緊連非緊急都4小時內有得見醫生

減左班時間多人仕同怪獸家長。

已經唔係錢唔錢問題。

唔知依個 post 入邊有幾多真係打過 HA 工既呢
個問題咁易解決 就唔駛拖咁多年啦

班高層 (醫生, 護士) 個臭格 唔改, 個問題係唔會解決到

上次爆缸撞到有個幾深同大既痕，諗住都係想搵個專業人士幫我好好地處理傷口姐，比左五六舊水個街診點知佢話佢果度無物料幫我縫傷口，之前refer我去急症話要縫針 等左13個鐘，乜血都乾曬，最後醫生話唔洗用針，叫個姑娘兩三分鐘幫我貼d埋口埋得靚d既膠布就夠，心諗點解咁簡單既公序都要refer我去排急症

又打錯字，
之後，唔係之前

我都想知，點解班友願意等咁耐？

$180診政費真係值得願意花at least 10小時等？

有d人係可能長期病痛如果正途去排期要排兩年先見你，但如果排急症10粒鐘就得仲一次過180包曬照驗呢樣果樣，你話佢地覺得抵唔抵

ic
呢呢個都算係濫用急症室既root cause?

大家有咩建議，針對專科輪候時間過長問題？

你都讀醫啦, 自己入去感受下囉

讀醫係針對病理 老實
但我而家問緊allocation of resources 既問題，唔係讀醫就解決到

哦, 咁你咪講左個原因出嚟囉

因為 HA 係由一班 醫生去管呀嘛, 佢地識條撚咩

咁HA都有好多EO去幫手既
幫手囉

咁請問你有咩建議？
我真心想諗諗

哈, EO ? 負責做執行既人 可以話到事 ?

啱呀
D平民以為開善堂咩
On9

其實都係，佢一方面屌好多急症係長期痛症果d，又唔拆深d點解長期痛症要走黎搵你急症，剩係一味屌人唔急唔急唔應該過黎。長期病痛搵得醫生都係驚自己有咩大病想快d知姐，點知去排期先知要排兩年幾，唔係兩年幾後醫你，係兩年後先見你第一次話你知你有無事/係咩事，心諗真係有事既未到自己見都可能瓜左柴啦，你要人排咁耐，d人無錢睇私家咪唯有黎急症囉

你們知唔知15/7開始多左十幾萬75歲以上老野可以唔洗錢睇醫生，相信係佢地有d病左好幾日拖左一段時間拖到15號，或者有d 見唔洗錢得閒去睇下d積累左既病痛，一窩鋒去急症攪到咁，唔係咩流感大爆發，係政府既德政攪到咁

之前我老豆突然半塊面郁唔倒，戚曬咀戚曬眼，我即刻同佢睇急症。

等咗兩個鐘倒就有得睇，期間有個阿婆係度發曬脾氣、勁有中氣咁鬧間醫院話要佢等咁耐，話佢由朝早等到下晝，去完飲茶返嚟仲過埋佢個籌

痴撚線

我知啊
同時綜緩又係免費

Idea係好 但人既行為因素就

前面有巴打講... 外國啲primary health care做得好
同埋人地有家庭醫生 唔洗下下去醫院睇急症

依個話題講到口臭 其中一點必須做既

1. 立法規定 各大學既 醫科生 護士生 畢業後必須要在 公院 / 政府院舍做夠五年至七年 回饋社會, 確保公院人手必須得到有效既承傳承接。 限期過左, 先可以轉去 私院, 私人執業。 因為培訓成本 同 大量人手離職問題必須咁做, 長遠先解決到人手問題, 而 HA 走左最錯既一步 就係不斷加人工留人, 根本造成惡性循環同埋私院惡性挖角問題。

依個係文化問題, 同 人口密度問題 無可能一朝一夕跟到

如果係長期病既多數要照呢樣果樣，去私家睇既，例如一個長期腹痛要照曬成個腹腔既器官搵病灶，萬零二萬應該都走唔甩，講真唔係個個都有舊錢拎去照呢樣果樣，想睇公立都正常，但要排兩年先見你一次好撚癲

其實而家專科都要你坐足6年先走到架啦.

其實而家保險又有得CLAIM
醫生都識點寫幫你CLAIM

無錢睇私家既人應該都唔會識走去買醫保啦

係因為佢地要儲夠年期先拎到專科資格, 一拎到就走人喎

咁咪係囉,咁你做5-7年咪又係做夠年期
有咩分別

我就唔信真係窮到冇錢睇

你惡性循環指，醫管局加薪幅度加到盡，都依然改變唔到比私院挖角？

因為我知，醫管局1617經常性開支中，有444億係醫生護士人工，佔整體經常性開支～44%

咁咪係囉,咁你做5-7年咪又係做夠年期
有咩分別[/quote]

醫科畢業生要做足5-7年
專科醫生拎到資格後要做多5-7年

咁難明 ?

我覺得政府要再繼續增加經常性撥款就真

醫管局出糧出比醫護已經出得好大份架啦。但依然普通科護士預計仲差成~1-2xxx人

痴撚線

醫科畢業生要做足5-7年
專科醫生拎到資格後要做多5-7年

咁難明 ?[/quote]
其實分別唔大
本身都要做5-7年考specialist,
上左fellow你唔做番幾年出去搵鬼高薪挖你角咩

你惡性循環指，醫管局加薪幅度加到盡，都依然改變唔到比私院挖角？

因為我知，醫管局1617經常性開支中，有444億係醫生護士人工，佔整體經常性開支～44%[/quote]

保險 係 私營醫療機構 有強大後盾, 唔怕用高薪挖角
因為個私院成本只會轉界去保險費身上

而政府加人工留班醫生護士, 對每年既醫療開支造成非常沉重既惡果
唔好唔記得 公院班醫護 係跳 point 架

其實分別唔大
本身都要做5-7年考specialist,
上左fellow你唔做番幾年出去搵鬼高薪挖你角咩[/quote]
係 我同意
所以強制留好似對醫生無乜用

其實分別唔大
本身都要做5-7年考specialist,
上左fellow你唔做番幾年出去搵鬼高薪挖你角咩[/quote]

普通科分別可能不太
但專科班醫生 分別就好大 , 因為你未見識過一間公院某啲專科成條 team 一齊走佬啫, 之後嗰間公院既專科門診條隊即係變長

依個方案 新加坡 一直做緊, 唔係鳩吹 , 絕對有效令到公院有足夠人手, 亦起碼令到唔會咁多青黃不接問題

每日百五人，加係咪都去急症，跟本加幾多床位同請多d人都冇用，你多佢同你夠多

呢個問題 明顯唔係醫管局 / 政府單方面可以解決到

所以算數啦

普通科分別可能不太
但專科班醫生 分別就好大 , 因為你未見識過一間公院某啲專科成條 team 一齊走佬啫, 之後嗰間公院既專科門診條隊即係變長

依個方案 新加坡 一直做緊, 唔係鳩吹 , 絕對有效令到公院有足夠人手, 亦起碼令到唔會咁多青黃不接問題[/quote]
其實係個制度留唔到specalist, 你仲走去blame the victim

首先要出去搵真銀既醫生你永遠都留唔到,
而個問題係連啲真係想留低幫人既醫生, 都被壓榨到頂唔順要走, 而你又propose一樣野令到個工作環境更hostile

或者到時真係physically/legally走唔到, 不過到時個工作態度只會更worse, 而5-7年後流失率仲高

香港培訓一個醫生 護士 , 無記得成本一個起碼百幾萬至二百幾萬
要佢地喺公院做滿年期 根本唔係過份 而係必須要既事情
只係 香港依個鬼地方 寧願全港市民一齊受害攬炒 都唔會損害班高貴既醫護少少權益

依個就係香港既階級觀念

呢d 超級大project 來....
ha都會搞, 不過係做d 無謂accrediation 囉

你睇問題睇到咁窄, 一定無可能解決到個醫療制度問題
咩叫 五至七年後流失率高啫 ? 咩叫 blame the victim
你根本唔知個問題源頭就係因為 長期人手不足 而導致其後各種問題發生

依個方法係一直做落去架喎
即係話 一定有一段緩沖時間去 承接流失率依個問題

所以咪話, 加醫生, 同時你要加clinic 位.....但係clinic , 唔係得醫生開無雙.
你要護士, 可能你玩埋x光又要請人, 或者其他服務要請返相關allied health

你比班冇醫學背景的人去做, 重衰多兩錢重

HA 角度, 依啲就係細 project, 因為醫生護士從來唔會從市民角度出發。

你地自問一下, 如果今日凌晨你有急病去睇醫生
除左公院急症室 , 你仲有咩選擇 ? 你又講唔講得出 ?
如果有急病 係一個唔多識上網 既廢中廢老呢 ? 佢地除左 A & E 又真係識去其他地方咩 ?

根本 HA 同政府 就無處理到依個問題, 一味話人走哂去急症室

非緊急外整多個分流比廢老傷風感冒撚
排廿幾三十個鐘排死佢地

因為有前人走, 搞到唔夠人, 不過唔緊要, 我出一招令你班之後既人無得走, 咁咪解決到唔夠人個問題囉

咁仲唔係blame the victim

將心比已, 你係個咁既system到做個specalist, 做完5-7年你唔走都變走啦

咁樣唔會整高個流失率

想留人唔係咁樣嫁

你又知唔知 香港讀醫既嗰個人 同外國讀醫既人 大學課程有咩唔同 ?
無人否定過香港班醫生專科知識既實力, 但佢地未必一定係管理人才囉

你繼續短視啦

當有制度一直保持 人手充足 , 保持有一個良好既承接機制
根本好多人都願意 繼續留喺公院服務社會 , 如果唔係佢地都唔會走醫護路啦

你以為流失率高左, 係因為你以為依個方法出左之後, 個問題仍然解決唔到啫

但 正如我上邊講, 好多依家出現既問題都由 長期人手不足 而引起
只要有制度 保障到人手足夠 無青黃不接問題 , 個問題自然自舒緩
到時, 班醫護仲會唔會捱唔住而走, 已經係另一個話題啦

有道理

巴打都係醫生？

有冇諗過點解d 醫生護士要去私家做？
係因為人工高 工作環境好d

大家出既建議反而係強制立法留人而唔係HA 撥多D 錢出黎多D 人手黎改善個工作環境去留人

仲有大家講得岩
多左醫生，你都係唔夠護士 唔夠其他放射物治職治等等
好似你放射服務咁其實醫院唔夠位放多部
HA 出錢係第到起 專做DAY CASE 都幫到唔少啦
但係HA 會做就唔係HA

應該y not both先o岩

跟本今時今日一個specalist要"高薪挖角-worthy"都要有番啲年資
你走去立法迫人留5-7年走去解決一個好似存在既問題引出黎既反效果仲大

睇完紅字真係唉左聲陰公, 以為留得低係到懸壺濟世, 結果原來只係做緊一個condom, 真係唔怪得啲人走出去搵真銀

I hereby present this thread

醫療點先為止夠人手呢，係應該條team/個dept,臨時有一兩個醫護返唔到工搵唔到人頂更都應該可以正常提供服務

而加係，就算返齊工都係勉強做到，返唔齊就直接崩潰

請問呢個唔係資源問題係咩問題？

而家要TRAIN個SPECIALIST本身就係咁既方法
唔係點解HA獨家TRAIN SPECIALIST即
咁去私院TRAIN都得啦
如果係TRAIN完一個SPECIALIST再要做多幾年同TRAIN一個新人做SPECIALIST一樣道理即嘛

跟本都唔關specialist人數夠唔夠事
事實係香港政府無放過資源落公立primary care
成街都只係私家診所
負擔唔起既人只可以輪街症/急症

我之前都講過街症每日既位好少
同埋個班醫生廢hea做又驚做錯野上身
郁d就refer A&E

急症係屬於secondary care
Primary care應該由general doctor/family med/GP去負責

最好經醫生診斷後
被認為係濫用
收3倍以上金額
不論係咪綜緩
啲死廢老就唔會下下睇醫生

不過講到底
呢個情況係好多原因造成
Primary care不足
市民意識問題
HA管理
政府無限期每日放150大陸人來港
仲有好多好多

唉 仲有人俾政府誤導到 以為問題淨係人手不足

其實你地係咪覺得一間已經爆滿左嘅病房 (e. g.110%) 只要加多 d 醫生護士就可以變更多空間出嚟容納到更多病人
定係你覺得只要多幾個醫生護士瘋狂睇個病人個病人就會好快 d 快 d 出院
或者加多幾個醫生護士就可以做快 d電腦素描 驗血 或者甚至唔洗做到可以斷到症
加多 d人手 手術就可以唔係手術室做？
加多 d人手送走 d非緊急症 咁 d真急症呢？送去邊？
家屬當醫院係老人院咁住你諗住點處理？
病人身體走緊下坡你迫佢出院佢無幾耐又瘋狂再入院咁點？

講緊成個系統崩潰呀！

事實上你一日唔肯搞好 primary care 病人只會愈嚟愈多 做咩都追唔上

意見一致啊巴打

所以我都諗緊應該留英國定番香港做

做咩？

根本回歸以黎
香港成個發展都冇前瞻性，冇遠見
唔燒到埋身都唔做野
最簡單，過去廿年，有幾多間醫院落成
明明人口增長，老化係可預見
但係相應既準備少之又少

你覺得呢

有新醫院啊
不過係私家醫院

強制留係公立都鳩下
工作本身就係自由意願 培訓專科都係
唔通你連人地辭職都唔比

呢個方法睇落可行 但有無諗過第一批會受影響既醫生? 有少數醫生係為搵銀出走 但個d為服務社會 辛苦到嘔 到頭來得個吉既戈醫生 最後心淡 捱到痴線想走
點知你話唔可以走 咁你話對佢地心理上有咩影響?
比著我係受影響醫生 眼見高層un un腳係度嘆 我就做到隻狗咁 政府又無動於衷甚至cut鳩你資源 仲要我train完專科都仲留低真係吹撚脹

同埋 起碼到2019年先至叫多本地培訓既MO 你要專科醫生唔走 其中一個原因就係因為可以培訓MO升做專科 做fellow
你迫佢地留低 但根本唔多mo去train 到頭來幾年後 老一輩既一係退休 一係出私家 但專科醫生根本無多到

有樣野更加唔洗講 如果係有心走既 你拎呢樣野上立法會討論 你估佢會唔會趁未落實 快快走佬?

根本既問題係要明白點解咁多人走
你禁止人走 根本唔係解決問題核心

講返急症室問題
香港公營既primary care少得離譜 $45既籌基本上比睇DM同血壓高既霸左7成
你想睇病真係整個電話bot幫你book先得

其他選擇?
如果去私家診所睇gp 兩日藥開價$300
對比急症室一舊水 （依家舊幾水） 好多人都會狗衝急症室

另外 好多人亦無意識咩係急症室 覺得少少野唔妥 可以經急症室當係醫院/檢查既入場卷
你話佢地唔岩咩? Sorry 佢地會反駁: 排專科門診 科科都等成年 真係死左都未有得睇

呢樣亦都顯示根本既問題 政府根本無解決過

醫生又得
護士又得
Therpaist又得
點知

認同 人手係一個問題
但依家講到好似所有野都可以以增加人手黎解決咁

係咪真係咁多人病到排急症
係個度坐好過癮？

真係戇撚鳩

我如果要番香港要考LMCHK

今日睇東張西望
訪問果幾條友貌似唔係咩急症
星期一又有私家睇
真係唔明做咩去排急症室

希望你考到啦

開間港怡拍烏蠅

勁on9成件事
不如開多幾間公院算9數啦

政府出口術講撚到成日都請唔到人
實際係根本佢唔請人
為引入支那醫護鋪路

多謝
不過可能未必考
你都加油呢條路唔易行

十幾年 淨係去過一次急症

屌你老母仲cut醫療 死仆街垃圾政府 又唔係冇錢 你唔撚加都算 cut乜撚野？班政府真係食撚屎

可怕大部分港豬都怕同政府對抗

其實之前有巴打建議過全港市民一齊唔交稅
我好想知道呢個方法有冇效
（實唔實行到就呢一回事）

識玩一定係拎左執業資格之後移民
用完學習資源拍拍屁股走左去
貢獻社會?香港讀醫D人真係有咁崇高?
大部份都係睇薪高糧盡有社會地位先做
當佢地意識到私院好pay
或者移民workload少好多又有work life balance
仲同你係垃圾公院捱?
貪d野做唔完仲要捱麵包杯麵?
老實講做公院條命都短十幾年
為d新移民同廢老賣命?不了

我家姐姐夫移左民
由香港住500幾呎依家住千幾呎
放假周圍玩又有時間陪仔女
係香港捱完得到d咩

識玩梗係直接去外國讀MBBS

仆你個街明明醫藥分家係而家黎講可以係一個好好既政策
1. pharm爆煲 好多人失業 -> pharm要搶dispenser位 -> dispenser+pharm失業
2. 醫生唔夠 workload太多
3. 醫生同pharm既藥物認知 後者係深入好多 絕對有能力幫病人揀藥 好話唔好聽 連dispenser都可以處理一d比較簡單既情況
醫藥分家可以一石三鳥:
1. 製造pharm就業機會 連帶dispenser
2. 舒緩醫生既workload
3. 提升medication safety同patient education/conselling既質素

醫藥分家都解決唔到primary care不足
Pharmacist對藥既知識的確係可以解決普通發燒頭痛肚屙
但係diagnosis唔係佢地強項
而且醫藥分家需要有primary care既醫生support

鬼唔知咩,但咁做會動搖上層既得利益者

你班中下層同市民你死你事

根本上好多係管理問題.
學你咁講, 好似放射, 你請十條友, 得一部機都係冇用. 依家重開始有種on9風氣, 間間醫院鬥做得多. 諗儘唔同方式去做數.
我真係心諗, 屌, 做醫護做到要跑數, 咁前衛的思維係咪HA 先有, 你要各種做數, 好易, 個個入來醫院都照張肺, 抽下血先.
做得多 = 幫到病人?

之前腸抽筋樓下關左門
痛到行都行唔到 飯又食唔到 個人痛到係醫院訓牀
等到醫生到又唔痛

依家d 友就係諗十個煲十個蓋 (已經係好好, 好多地方得七至八個).
佢地就係想winter surge / summer surge 果陣直接崩潰, 都唔想見到有人手突出來

我今晚睇時都係咁諗

然後醫院又比人投訴

係 始終呢樣都係人手問題 不過我就見HA個page好多人屌班高層/政府係明知唔夠人都唔肯請
其實唔止咁簡單架 深入野都識架 例如cancer regimen都要背的 但diagnosis的確唔係強項 所以醫藥分家咪就係diagnosis比doc, 然後prescription比pharmacy pharm仲可以check單同幫手轉藥 唔使下下經醫生手

廢老同蝗最鐘意有咩事就死去急症 因為夠平

坐一日又有冷氣嘆

最on9係因為依家無得排街症，
街症無位就會叫哂d 人睇急症

而家HA既藥劑部其實係每日處理好多錯單問題 例如開左新藥唔記得off舊藥, 錯dosage, 錯藥, 冇睇renal hepatal function之類 然後下下都要unlock張單再打電話上去等佢改 好晒時間
利申做過dispenser

其實有blindspot

藥劑師唔熟diagnosis , 又如何準確判斷醫生prescription is reasonable and correct?

認同
所以我覺得首先要搞好primary care再醫藥分家
有Pharmacist做safety net安全好多
我知道深入野pharmacist識
但日常應用會比較少
Cancer regimen同轉藥只會係醫院pharmacist先經常接觸
我諗我地講既醫藥分家主要都係針對community

佢地唔識get diagnosis唔代表佢地唔清楚邊個diagnosis應該用邊隻藥
反而係多左safety net而唔係有blind spot

diagnosis應該清楚講明病因同情況 然後pharmacy又可以根據佢原本比既script處理 只要diagnosis正確 藥就正確 但無錯 藥劑師係唔知diagonosis正唔正確 只係跟醫生寫既野比藥

有冇講錯？ 講到自己都亂亂地

oic

無講錯
同我講既一樣
Diagnosis責任係醫生度
確保正確prescription責任係pharm度

Yes u r correct
They provide a double-checking , rather than a safety net since they don't know whether the diagnosis is correct or not

Btw我講既safety net係指醫生寫錯藥單既safety net而唔係diagnosis safety net

I know
To prevent logical problems, i d better use "double-checking" jau suen

我成日都好疑惑，點解醫藥分家係好事。

作為病人，多左藥劑師抽水，之後買藥又會貴左。

口口聲聲要解決藥劑師就業問題，咁一般市民銀包就唔駛照顧?

老實講，做得家房既pharm會同自己老闆過唔去 ? 未又係sale保健品。

因為好唔好睇對象

錢嘛，咪對膠層同市民唔好
但對醫生、藥劑師當然好事

想問下ha到底而家係邊種
1.無人可以請->醫科生唔夠+外流
2.無錢請人->政府cut budget
3.有錢唔請人->膠層西

買左保險分分鐘都要去公立醫院受返
成件事真係痴撚線

唔夠錢請足夠既人但同時膠層年年加薪

所以 none of the above

其實大把外國留學醫生爭住番香港
一黎政府cut budget
二黎資源錯配
洗落HA既錢只係治標唔治本
都無諗過點樣解決問題根源

係唔存在競爭既情況下，老實說我唔太喜歡海歸既人

個人感覺

個政府咁痴線又無可能比佢過醫改
唉屌講咁多上得位有幾多人真係想搞好壇野

台灣式全民健保最好

因為個門診制度廢,要人神早打電話book

台灣式全民健保最開心

鬼唔知普通病睇門診咩,次次都會有人懶係野講呢樣野,個問題係即使你去到想排都無得排,佢會話問你有無一早打電話book,冇就叫你輪急症

唔係好明白你指唔存在競爭既意思

有幾多LMCHK會留係HA做d缺人專科，真係唔知有無數字睇

呢家政府擺明車馬同全香港講，醫療政策係無plan亂鳩黎架

為紓緩急症室服務壓力及方便病況輕微的病人，醫管局會增加普通科門診服務籌額，並邀請衞生署醫生於工餘時間參與提供服務。

係咪想玩死FM班人
DH有幾多人肯返HA幫手，又幫得幾多

香港人真係成班東亞病夫

利申：十二年冇睇過醫生

每個LMCHK都有自己想做既專科
唔係話邊度缺人就塞LMCHK落去既

唔講d庸官議員
上左位班大醫生大國手，邊個為業界既苦難出過聲？
笑而不語
d乜乜前線醫生聯，杏林乜乜，寫得幾動聽都係比自己人睇，觸及唔到市民
Pierre Chan都叫有盡力但無咩人理
醫療事故就賣晒頭版，睇heading已經當判左
咁既氣氛同環境，日日返去對住110－150％床，OPD一轉睇30個，重可以係士氣良好

呢點係香港未考慮到
有d專科係特別唔夠人，無人想做，係事實，而且會係惡性循環
台灣都係講緊五大皆空，即係總醫生人數係夠，但係唔夠人做內、外、婦、兒、急診，都試緊好多方法搞
澳洲都係特別recruit GP去移民（雖然呢家開始出事）

當然人係自由，唔好講邊科專科，留唔留係HA都係自由
不過LMCHK可以幫到現有system幾多，好多基本統計我都未搵到

都係首先搞好primary care先
基本都搞唔好點整頓secondary

Btw外科我去啊

其實fam med都應該好多 trainee
佢地train完 去晒邊
去gopc 得個五六個醫生 一個半晝要衝幾廿鳩個症
點解可以搞成咁

陳沛然成日閂埋房門寫Blog，Facebook出post就算，同做PDA o個時無乜分別
其實做到立法會議員，係咪應該多D利用個身份喺主流媒體發聲呢
我見報紙寫郭家麒仲多過寫佢

Train完去哂私家掛
GOPC班醫生又hea又廢
亂咁refer A&E

有理由懷疑呢班無料做唔到私家先留係GOPC

要有一個醫生做到死

病人多從來都唔會拎公營醫療崩潰, 沙士個期連醫生都死就叫崩潰啦

病人崩潰一早出現啦, 鬼叫佢窮?
急症仲平過私家, 無工作能力, 等得嘅非緊急病人等24小時都唔會有問題囉

樓上有人話英聯邦免試, 係公院只會見到印度黃綠醫生, 當年資訊差, 醫死你班吹奏印度醫生都應份啦, 有病點解唔飛去印度醫病?

公院問題最大最直接影響就係多廢老, 廢老人口越多, 呢D現象只會更嚴重,
但我唔會當佢係問題, 社會根本無責任幫班廢老苟延殘喘於世
實質係幫靠廢老生存嘅吸血鬼, 包括民建聯

最後, 連登會員越來越差, 用下腦唔好被傳媒, 有權力人士牽住鼻走啦

話明急症
係咪應該要改下政策
拒收非緊急嘅病人

call 白車要收一百蚊你估有冇人call

即係大家無就業競爭既問題下，我唔太like海歸讀醫既人

照你咁講，唔洗開公立，執曬佢剩開私家都得啦，反正全香港人每一個人都一定有錢睇私家同有能力去買保險去醫/準備醫各種疾病 離地到

係你個腦有問題
兩樣野有乜矛盾呀

變美國

都係唔明
姐係大家有就業競爭你唔介意海歸？
唔係應該有競爭先唔鍾意
費事俾LMCHK搶哂d job
其實而家每年LMCHK都唔係pass好多個算唔算有競爭

佢覺得人地考到就一定有公開,所以唔鐘意?

香港畢業個班先一定有工開
但LMCHK有機會冇

現在問題係大量外來人口增長, 理論上應該更大資源投放,但政府無
而普通科門診長期有診症室無dr,病人灌入a&e

樓上有d 人dse成績都未出狂9up咩加價就得